歷史博物館「香港故事」關閉更新 獲邀作家爆館方研展覽提「中港邊境融合」

香港歷史博物館早前宣佈，設展逾20年的常設展覽「香港故事」將於本月19日關閉以作更新，預計於2022年重開。歷史書作者余震宇日前透露，曾獲館方邀請提供有關香港海岸線變遷作展覽內容，但同時被要求進行有關「中港邊境融合」的歷史研究。余又指，館方同時提及新展覽包含開發郊野公園及人工島等尚未落實的計劃。康文署否認有關事件。

又搶拆除殖民地歷史

趁最後機會入去影下相
開返就唔係「香港」故事，係講「新香港」故事啦

香港市故事

余震宇咁樣爆料算唔算係散佈流言、煽惑他人仇恨政府

舊果個展覽真係啱啱好
由石器時代到97主權移交
香港點樣由漁村變成大都會

每次行到最後一定入去個電影院
一段十分鐘左右嘅片段快速咁睇晒香港發展
配埋羅文嘅獅子山下做背景音樂
簡直一流

最後係71政權移交典禮
英國國歌影住英國旗降下
中國國歌影住中國國旗升起

回想返過去幾十年
睇住呢個家由漁村發展到大都市
再睇住政權交接後所有嘢越變越差
就好似你養個小朋友
睇住佢成長
再睇住佢學壞咁
真係想喊出嚟

之後一定改到啲內容九唔搭八

黎緊可以做由大都市退化到漁村既故事

拆除殖民地歷史

大灣區已經係中港融合第一步

好彩之前都睇過幾次

屌你啦又毀滅歷史

佢唔鍾意你爆料，不論真假，搬條國安法拉你就得

煽惑非法越境

嗰個展覽以後只可以成為我地既回憶

呢封信同負責人個手提電話都貼埋出黎